\section{Recommandations}

\subsection{Maintenir l'acquis}

Pour des sociétés comme Red Hat, la réputation du système est un des arguments
principaux de vente. Ainsi, des failles critiques dans le système
d'exploitation ou bien des problèmes de compatibilité sont les pires choses qui
peuvent arriver pour que les techniciens continuent d'adopter Red Hat.  Les
transformations trop profondes de l'architecture peuvent discréditer
l'entreprise; cependant, l'innovation doit être préservée pour autant.  La
charge de Red Hat pour maintenir le compromis entre l'amélioration du système
et les changements de technologies sous-jacentes est immense, mais est en
lui-même une démonstration des opportunités fournies par le logiciel libre.

\subsection{Se tourner vers le desktop}

Les ordinateurs de bureau sont encore mal appréhendés par Red Hat, qui s'est
forgée une grande réputation pour les serveurs. Côté client (desktop),
cependant, ce n'est pas encore le cas. Permettre à des desktops d'améliorer les
performances d'applicatifs et de disposer de fonctionnalités intéressantes en
virtualisation pourrait être intéressant afin d'avoir une solution encore plus
flexible.

Red Hat devrait donc améliorer le support pour les plates-formes virtuels pour
desktop d'entreprise.
	\footnote{
		\url{https://www.zdnet.com/blog/open-source/Red-Hats-future-linux-desktop/8649}}

\subsection{Se tourner vers le cloud}

Encore relativement confidentiel dans la communauté des développeurs.  Le
maintien est l'amélioration de OpenShift, la plate-forme PaaS de Red Hat est une
nécessité pour ne pas rater le train de la migration vers le cloud. Continuer
de s'inspirer des start-up tels que Heroku, afin de proposer des méthodes
toujours plus flexibles et agiles pour développer et déployer des applications,
est un bon moyen pour Red Hat de fidéliser ses clients sur une nouvelle gamme
de produits, et de conserver sa réputation d'excellence technique pour les
entreprises.

\subsection{Améliorer Fedora afin de se faire connaître du grand public}

Red Hat pourrait proposer des partenariats avec des fabricants d'ordinateurs
comme Dell, Lenovo, HP, etc. Red Hat a une communauté forte et les compétences
techniques pour construire un système d'exploitation stable et opérationnel
pour le grand public. Le volet grand public sponsorisé par Red Hat est Fedora.
En continuant de développer ce système, il sera suffisamment mature pour être
livré sur des ordinateurs grand public. Ainsi, Red Hat pourra améliorer l'image
de ses solutions aussi bien pour les professionnels que pour les particuliers.
Laisser cette image de simplicité à des sociétés comme Canonical et leur
système d'exploitation Ubuntu pourrait se réveler être une importante erreur
pour Red Hat.

\subsection{Améliorer la compatibilité avec des plateformes virtuelles}

Les DSI recherchent de plus en plus de flexibilité dans leurs solutions
technologiques, et recourent à des solutions de virtualisation telle que vmWare
ou bien VirtualBox d'Oracle. Tester les performances de Red Hat sur ces
systèmes et faire en sorte que les performances, la fiabilité et la sécurité de
ses systèmes soient en constante amélioration est un argument de poids pour que
les DSI accordent du crédit à des solutions basées sur Red Hat.
